黎分享下自己硬件軟件既心水

[ ]內為心水，其他列出既係alterbative

1. 電腦moon
4k [21:9]
平面 [曲面]
tn va [ips]
[freesync] gsync

2. cpu
intel mainstream, intel extreme (x99), [amd ryzen], [intel 洋垃圾]
高頻少核 [高頻多核] [低頻超多核]

3. storage
hdd: [hgst] [wd] seagate toshiba
ssd: [samsung] [intel]
[10年保] [5年保] <=3年保

4. os
windows osx [linux]

5. filesystem
ntfs hfs+ ext4 [btrfs] [zfs]

6. 防毒軟件
avg avast norton nod32 kapersky defender [無]

7. browser
edge safari opera [firefox] [chrome]

8. display card
[rx470] 1050ti

9. 火牛
[10年保] [5年保] 3年保

解釋下點解咁揀
1. 爽

2.
馬力大d好，usage少d。用到multicore通常係d要等電腦既野(render, transcode, compile)，大馬力既cpu唔洗等咁耐。quicksync轉片屎都不如，頂多x264 ultrafast level，打機實況quicksync就食得屎啦

3.
wd gold (前wd black)唔差，5年保
hgst壞得好似比較少
seagate死雞永不錄用，二年保，過保一兩個月即壞
*** ssd保養長，少伏

4.
個人喜好
唔想引發大戰，或者長篇大論解釋

5.
令我os prefer linux既主要原因:
raid level可隨時轉，唔起重新起過個array
唔洗驚silent data corruption
del錯file/寫爛file可以係snapshot搵返
系統炒左唔洗驚，一個掣可以還原
snapshot係完全唔晒位
可以無痛刪除重覆檔案

6.
我知性(sense)夠高，又有linux加護，唔裝防毒絕對冇問題
以前我用windows咁耐都未中過毒，會中毒果班c hing檢討下

7.
不解釋

8.
性價比 + 性能問題

9.
一分錢一分貨

10.密碼管理
唔用 chrome(比google管) safari(比apple管) lasspass 1password [keepass] [pass]

呢d咁敏感既資料真係放心比第三方管理？緊係起個開放+透明+超強加密既資料庫放係dropbox，唔洗驚唔見+極度安全